民主黨今擺50街站動員

民主黨今擺50街站動員

逾50名單車愛好者昨踏單車巡迴港島，宣揚抗惡法訊息。王子俊攝

【本報訊】民陣明日發起「反送中」大遊行，氣氛蓄勢待發。民主黨今日起在各區擺放約50個街站，向街坊解釋修例內容，呼籲市民明日上街；南區區議員司馬文、前議員姚松炎昨以單車巡迴港島各區動員；另外多個傘兵組織亦馬不停蹄在各區擺放街站反惡法。

民主黨多名立法會議員及前主席昨齊集黃埔站外，呼籲市民參與明日遊行，該黨主席胡志偉稱，今日會在各區擺放約50個街站向街坊解釋修例內容，指送中惡法將於本月12日直上大會，相信屆時立法會主席梁君彥將限制辯論時間，而政府、建制派亦打算「數夠票」就強行通過，呼籲市民不要因為眼前局面而灰心，為對抗惡法、為公義、為下一代有免於恐懼的居所站出來。

相關新聞：申請門檻需有百萬元資產

民主黨昨在黃埔站外呼籲市民明日上街，並展示反送中標語。王心義攝

單車友巡迴港島籲遊行

前立法會議員、民主黨前主席劉慧卿斥責，真正發動市民上街的是特區政府、特首林鄭月娥和保安局局長李家超。她強調市民要「發動自己，畀林鄭、習近平、國際社會知道，香港唔會放棄！」而另一前主席楊森則謂，法治是香港僅有價值，獨立司法和法治令國際社會對香港有信心，呼籲市民明日「企出嚟」，爭取香港僅有自由。

區議員司馬文、立法會前議員姚松炎和逾50名單車愛好者昨以單車巡迴港島各區，呼籲市民反惡法，車隊由北角碼頭出發前往金鐘政府總部，途經港島不同街道，以廣播和派發單張呼籲市民反對惡法。姚松炎說，今次約印製了1,000張傳單，相信適逢假期人流密集可接觸不同人士，會盡力呼籲更多人明日上街。

參與單車巡迴的法國人Fred認為，一旦通過修例，中國政府可隨意將港人送到內地受審，他個人也會重新考慮是否留港。他稱會參與明日的遊行，強調爭取公義不分國籍。

■記者陳嘉裕、王春怡

上一則
上一則
畫「睇你點死」表情大頭像 設計師諷林鄭賣港

下一則
下一則
【惡法睇真啲】人權保障無寫入法例已非法治

申請門檻需有百萬元資產
媽媽怕送中 為9歲子移民
罕有發聲明：不做港府共犯 浸信會斥修例邪惡促撤回
畫「睇你點死」表情大頭像 設計師諷林鄭賣港
【惡法睇真啲】人權保障無寫入法例已非法治
校園內集氣 向林鄭施壓 六大現標語 號召同學上街
赴台港生回歸社運
店東：罷市損失唔夠冇自由大
手語譯者向聾人闡釋惡法
港舞台設計師捷克反送中
逾70人權組織向修例說不
陳文敏批評送中例 將法庭置於風眼「有一口氣去講都要爭取」
內地慣逼供 辯方難質疑公安證據
梁家傑：港府拒寫保障為刪改鋪路
北歐商會要求全面諮詢
立會顧問促釐清法官權力
惡法觸發信心危機 富豪急走資離岸開戶查詢飆三成